中国首条高温超导高速磁浮工程化样车及试验线在四川成都正式启用

1月13日，采用西南交通大学原创技术的世界首条高温超导高速磁浮工程化样车及试验线在四川成都正式启用。这标志着高温超导高速磁浮工程化研究从无到有的突破，具备了工程化试验示范条件。

据了解，高温超导磁浮列车技术拟首先在大气环境下实现工程化，预期运行速度目标值大于每小时600公里，可望创造在大气环境下陆地交通的速度新纪录。下一步计划结合未来真空管道技术，开发填补陆地交通和航空交通速度空白的综合交通系统，为远期向每小时1000公里以上速度值的突破奠定基础。

世界首条高温超导高速磁浮工程化样车及试验线亮相。

世界首条高温超导高速磁浮工程化样车及试验线亮相。

世界首条高温超导高速磁浮工程化样车及试验线亮相。

世界首条高温超导高速磁浮工程化样车内部。（张浪 摄）

美國

支那

偷呃拐騙抄

係上海抄成廿年

個名好有爆炸feel

往天國的列車

的確係抄，上海起完之後支那一直起高鐵
見日本仔搞起電導中央新幹線，支那又跟風搞

上海浮磁係西門子起 講名唔會轉移技術。支那人就成日借頭借路去索料

屌，一開頭話速度可以達到六百公里以上，點知條所謂實驗線淨係得百幾米咁長

人地日本1974年喺宮崎起咗條磁浮實驗線，就算畀石原慎太郎笑係雞棚實驗線都好人地假假地都有7.4公里長，無人測驗做到514kph 速度，想問起咁嘅嘢出嚟其實想試乜?

日本現場己經有600km/h 高鐵

日本中央新幹線 時速603公里飆破世界紀錄

高温超導??

捱唔捱到一年呀!

高溫超度～

去地獄最快

已經有得坐？

起緊喎
品川開到去名古屋

聽講仲起緊，但好似冇咁快起完wor

15年先拍版起

有冇話幾時起完？

整到好似人哋樓花示範單位咁樣
又喺度打飛機
一陣香港又話要整呀唔知要幾多千億
唔整又話俾邊緣化

成本咁貴，又可以cap水

架車